\title{Programmer pour collaborer: utilisation et conception d'une
  interface de programmation applicative (API)}

\author{Vincent Goulet \\
  École d'actuariat \\
  Université Laval}

\begin{abstract}
  Si vous avez déjà intégré du code C/C++ dans votre paquetage, vous
  savez que R rend disponible aux développeurs un grand nombre de
  fonctions internes C et Fortran par le biais d'une interface de
  programmation applicative (API). Ce qui est peut-être moins bien
  connu, c'est que votre paquetage peut autant importer les
  fonctionnalités d'un autre paquetage qu'exporter les siennes
  propres. Nous expliquerons comme procéder à l'aide de notre
  paquetage \textbf{expint}, qui fournit des fonctions pour calculer
  les fonctions exponentielle intégrale et gamma incomplète.
\end{abstract}
